export const questions = [
    {
      question: "Какая из рыб не является хищником?",
      choices: ["Густера", "Налим", "Окунь"],
      rightAnswer: "Густера"
    },
    {
      question: "Какая рыба зимой идёт на нерест?",
      choices: ["Щука", "Налим", "Окунь"],
      rightAnswer: "Налим"
    },
    {
      question: "На бомбарду лучше всего ловится?",
      choices: ["Чехонь", "Щука", "Судак"],
      rightAnswer: "Чехонь"
    },
    {
      question: "Какое насекомое производит на свет популярную у рыбаков наживку — мотыля?",
      choices: ["Муха", "Комар", "Стрекоза"],
      rightAnswer: "Комар"
    },
    {
      question: "Какаю рыбу быстрее и проще разводить в искусственно созданных прудах?",
      choices: ["Карп", "Осётр", "Форель"],
      rightAnswer: "Карп"
    },
    {
      question: "Какая из этих рыб имеют усы?",
      choices: ["Чехонь", "Сом", "Судак"],
      rightAnswer: "Сом"
    },
    {
      question: "Дать определение слову «квок»",
      choices: ["Так квакает лягушка, когда понимает, что стала наживкой", "Колотушка для ловли сома", "Инструмент для глушения крупной рыбы"],
      rightAnswer: "Колотушка для ловли сома"
    },
    {
      question: "У какой рыбы из перечисленных нет чешуи?",
      choices: ["Уклейка", "Сом", "Окунь"],
      rightAnswer: "Сом"
    },
    {
      question: "Какой представитель семейства карповых в народе зовётся: пукас, пацюк, малявка?",
      choices: ["Ерш", "Горчак", "Плотва"],
      rightAnswer: "Горчак"
    },
    {
      question: "Эта хищная рыба из перечисленных обитает практически во всех водоёмах России",
      choices: ["Ротан", "Щука", "Окунь"],
      rightAnswer: "Окунь"
    },
  ];
